\section{Аналіз архітектури продукту}

Діаграма класів програмного продукту зображена на рисунку~\ref{fig:ClassDiagram2}
\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{chapter_Practice/img/ClassDiagram2}
	\caption{Діаграма класів}
	\label{fig:ClassDiagram2}
\end{figure}

Програмний продукт побудований таким чином, що вихідне бітове зображення проходить послідовно через оброблювачі, що аналізують подане зображення і виокремлюють специфічні характеристики. 

Наведемо пояснення щодо розподілення роботи між обробниками:
\begin{itemize}
	\item main\_analyser — видаляє лінії нотного стану та керує роботою інших оброблювачів;
	\item row\_performer — забезпечує виділення прямокутників з нотними станами;
	\item ocr\_performer — виконує аналіз текстового шару на зображенні;
	\item obj\_performer — організація класифікації об'єктів.
\end{itemize}

Зазначимо, що розробка програмного продукту виконувалася таким чином, щоб виділяти часто використовувані типи функцій у окремі класи. Таким чином був створений шар допоміжних класів, що реалізують: роботу з графічним інтерфейсом OpenCV, додаткову роботу з матрицями та проекціями зображень, векторами та контурами об'єктів, конвертування та фільтрування бітових зображень на основі RLE. Також окремий клас додає можливість взаємодії з скриптами класифікації символів Gamera на мові програмування Python.

Використання бібліотеки Gamera, написаної на мові програмування Py\-thon стало можливим через стандартний інтерфейс Python/C API та популярну бібліотеку boost::python, які разом дозволяють виконувати Python-скри\-пти прямо з коду C++. При цьому зберігається основна ідея мови програмування Python - повна орієнтованість на використання об'єктів та автоматичного збиральника сміття з підраховуванням посилань.